美股認真討論區VIII

繼續討論

尋晚加左隻JNJ，隻野睇長線走勢唔錯，巴打點睇

美股有用資料區

ETF 資料庫

綠角財經筆記

Zero hedge

財經新聞

技術分析系統

即時報價

3x

[url] [/url]

IG黑期

樓爆

[url]New York's “Billionaires Row” Suffers Biggest Foreclosure In History

黎緊可追biotech

[url]Banks Battered, Biotechs Best As Yield Curve Crashes To 10-Year Lows

啲置頂post呢

好多年都run得好好既公司，keep住有些少增長，非常穏陣

有啲機會將來會分拆出醫學部門

不錯！SCTR 85 算係強勢 第二階段 strong hold

有勞硬膠巴打

有冇人用開 barchart 睇野

巴打最近係咪學緊option? 假如想要啲書或者網頁係講多啲例子既，巴打有冇推介?

利申: 識theory，但一直都冇理，近排想由實例學番

你幫我copy la

好息巴打幾時教期權？

巴打可以參考下

美股簡介
credit:硬膠胸奴

強勢股就好似大波妹／巨乳美女，好獨凸！離遠都可以睇到

強勢股可以用好多唔同既策略搵出來！
但係講點樣搵出來之前，首先要問點解要買強勢股？
好撚簡單，你想唔想同大波妹做愛？同大波妹做愛，可以令你好開心！
同樣買到強勢股，享受強勁既升浪，賺錢都可以好撚開心！

係美國市場，強勢股（即係買入股價動力較強既股票策略係大幅outperform標普）
MTUM係追動力既指數基金，係近3年既表現都係大幅outperform標普！所以可想而知，買美股就係要追動力

點樣可以搵到強勢股？
有好多書都有講 例如：William O Neil CANSLIM model

又例如:inter market analysis 作者：John J Murphy

又例如：多空操作書 既作者：Stan Weinstein

Dual momentum strategy

btw,美股隊長串柒柒，但本書的確寫得好好！可以先睇美股隊長本書，之後再去睇番上面既書來學習

所有美國既交易員同技術分析師都指出買強勢股係好既策略

講咁撚多都沒用，巴打如果有咩股票想問，我會用上面個幾本書所學到既皮毛野來幫大家決定，巴打問既股票係唔係強勢股！？

至於點解我咁撚得閒開post,屌你廢青，梗係得閒!
我唔係證監持牌既人士，所以我唔能夠俾咩意見，不過同天晴巴打一樣想同大家一齊討論強勢股！

即管問！

但係問之前，想分享一個大市策略！
就係當指數收市價跌穿200天線，就要全面對沖／沽出投資組合中所有持股！
因為當指數大力穿200天線，已經係反映跌浪既開始！Smart Money係200天之被突破之前，已經走貨！

Q&A
Q.1美股邊到開户口？
富x牛x,Interacxxxx Brxxxxx,TD amertixxxxx, Charlxx Sxxxxx

Q.2美股幾時見頂？
唔撚知

Q.3點樣搵出美國既增長股？

investors business dairy
market watch
seeking alpha
頭兩個都係收費既服務

Q.4美股係唔係同香港一樣一手手買賣架？
唔係，美股係一股一股，所以即使你户口好少錢，都可以買賣到股票！一千美元既户口都可以買到美股

Q.5如果想炒衍生工具-期權應該睇咩書?

基本入門

睇哂4本書

睇埋佢

Q.6美股有用既資源網站？

investors business dairy
market watch
seeking alpha

Q.7應唔應該用價值投資法搵股票？
In the long run,we are all dead!~

Q.8新手有沒咩平台可以paper trade?
入面有virtual trading tool

Q.9新手一開始應該炒咩工具？
ETF>個股>期權

Q.10一個組合應該買幾多股票？
請睇上面既書

Q.11邊到有睇J圖？
屌你老味，自己上網搵啦，google都唔做

Q.12 有咩好既股票推介？
睇完d書，自己已經可以搵到！

Q.13美股既策略可唔可以用番係港股到？
三隻字，死撚緊！一定會不停摸頂！

Q.14 巴打點解你咁有興趣炒賣？
因為想29歲之前退休，但我首先要有工，有本先可以炒賣到

Q.15點樣先可以幫助學習炒美股？
睇書＝＞學策略，之後paper trade ，paper trade成積好，開始用真錢，小本炒賺錢，真係賺錢就加大d個本

Q.16如果長線想月供ETF投資，應該睇咩書學習？
待續

Q.17大家通常喺邊度睇個股新聞？
Market watch

Q.18通常係邊用港幣兌美金落證劵户口？
最抵就入港幣落IB再用市價換美金,其他方法點都係貴,自己google

最後，如果有巴打有咩唔明，可以係到討論.如果有工介紹，可以pm我(硬膠胸奴)或者留comment

無言感激

原來IB同富途一樣要通知

你地開IB有冇報大自己資產同薪酬
報幾大好
Under 25開户口驚報太大過唔到KYC

依d野自己諗

報幾多應該唔係重點

Lm

美股買賣Checklist
CANSLIM既模型
只要合以下既原則就可以買

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？

2.有沒咩新既轉好既因素？

3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到

4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線去判斷

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

7.市場走勢？
市場走勢：向上，受壓，調整
向上：可以買貨！
受壓：注意個股有沒進入止損位／止賺位，停止買進股票
調整：沽出持股獲利. 如果唔想沽出股票獲利，可以用期權進行對沖

最簡單既法則：周線圖決定上升走勢／下跌走勢＝指數收市價跌穿30周線，日線圖指數收市價跌穿200日線，就假設已經進入下跌走勢，就要沽貨！e個既法則都有缺點！～通常個市已經跌左好多，係跌勢既三分之一

市場走勢最難去決定，所以大家用可以用自己既方法去判定

唔該哂兩位巴打介紹option書

你上網查番你想投資既項目，照實報會唔會被block。如果會被block，你先去修改某啲input

通常係報細先有問題，因為有啲功能係要某個程度資產或者經驗先release俾你用

睇緊賭業股 mgm,sands ,大trend都似keep住上

XLV都唔錯

實例：RACE 2014年4月27日

1. 睇下該股票有沒強既季度和年度既營業額增長和 季度和年度既盈利增長？
EPS Rating :94
2.有沒咩新既轉好既因素？
只係新高位
3.Supply唔係太重要？
最低既準則，日成交量要超過70萬股到
中
4.強勢股或弱勢股？
用 相對強度線或者SCTR去判斷\
SCTR90以上，強勢中的強勢

5.機構投資者？
不太重要.可以睇美國證監會EDGAR網站入面有個叫13F表格
可以睇到
睇hegemind好多hege fund經理都有買

6.版塊既輪動？
睇下該股既版塊係唔係improving 或者係leading個到
既收費服務

RACE 既Sector係improve

7.市場走勢：向上

ib 報價擴充包其實係乜？

有無未來嘅例子？

959 蚊接左goog火棒
希望無事

新手有幾個問題想問

Etf其實係咪同普通股票一樣 睇左都唔係好明 睇到話咩指數證卷化

同埋戶口方面 富途同盈誘兩個睇落好似收費差唔多
邊個會好d?

同埋點解擺美股手法落港股會死緊？一樣睇trend lines果d都擺唔返入去用？

可惜我暫時唔會長期擺10萬USD 落美股，所以應該會去富途開戶。

想問下有富途A/C 嘅朋友，
張W-8BEN 會幾時叫你簽?
Search 舊post 有d人話富途無叫佢簽。

冇簽過
不過我去ib 申請時都係冇簽

補充少少

買賣股票etf簡單嚟講等於買賣一籃子固定比例既股票
例如有隻含子etf，含子既成員有3隻股票, a, b, c，a佔40%, b佔40%, c佔20%
咁你買入含子etf，就等於買入含子裡面股票同佢對應既比例，即係0.4a, 0.4b, 0.2c
含子既基金經理係唔會追逐額外回報，佢只會盡可能保持最接近含子既比例
含子既成員同對應比例，會定期作出調整
唔同etf追蹤既指數會唔同

有d驚，會唔會俾美帝秋後算帳。

IB開戶要求入一萬美金，唔係十萬

us$100k 免 monthly us$10

最多收你資產增值稅啫

us$100k 免 monthly us$10[/quote]

無錯
我講USD 10萬個 concern 係 monthly fee。

無錯
我講USD 10萬個 concern 係 monthly fee。

哦，原來有呢種優惠，不過每月個10蚊係會用嚟扣買賣手續費先

點解每個Po都花三份一問答開户入錢dd基本野

入錢/TT算啦，其他收費果d寫晒出黎做下功課都知

網上開戶果時咪填埋W-8BEN,簽乜野
申請時冇睇係乜黎就照過

再簡單d
ETF全名交易所買賣基金(exchange trade fund)，
基金=持有一籃子股票，比重根據追蹤目標/指數而異
你就當可以喺交易時段買賣基金，唔需要認購or贖回

本質上同你買賣股票冇分別，係決定價格
既方法唔同

我相信普及美股買賣都係呢個post嘅目的黎

頂自膠一打，原來講緊富途,sorry

好似多咗人嚟美股post

亞馬遜雲端服務AWS（Amazon Web Services）在台灣有大量用戶，也一直期待亞馬遜可以在台灣成立區域級雲端營運中心（Region）。不過根據亞馬遜最新公布的消息，新資料中心將會落腳香港，看來台灣用戶的期待將再次落空。

諗住入

泡沫

New post lm

有無人用ib 梯級式佣 同固定式差幾多

脫離港股支那股，加入美股/外地股大家庭

係好事。

港股藍籌都係成堆垃圾

好彩fb 買左ig, 食埋個market,
前幾人教主發表fb願景

PYPL

有冇人月供緊美股？

如果你既月供係講緊定期定額(DCA)或者定期定值(VA)的話，依到都有幾位巴打(包括我)做緊既
美股冇月供計劃，全部自己做，而且逐股買賣彈性得多

又黎 SQ啦

搭地鐵仲係見到一堆人碌facebook

其實人大左，只係由發佈者改為接收者

外國人直接持有美國的債券，不管是美國國債、地方政府債券，還是一般公司債券，都不需要繳納利息稅。不過，如果你是通過債券基金或者債券ETF來持有的美國債券，那麼，該基金或者ETF每次派發給你的利息，會被美國政府視為股利，必須按照前面股息稅的稅率納稅

我一直以為債都收30%
咁ETF好蝕底

有錢買直債再講

就係諗住今晚搵離買

其實話幾千有交易，但要今晚實戰先知

IB平台的債券，選擇廣泛，還低至2000美元就可買到一隻，與在香港銀行與證券所動輒廿萬美元才能投資一隻債券不可同日而語。雖然屬於斬債，但無論權益、派息都與全直債無異。雖一缺點，IB平台不能買到亞洲區債券，一般港人喜愛的和黃、東亞或中國內房等公司所發行的直債就投資不了

有冇巴打買開/有性趣買？
我諗住用上面個方法搵嚟實戰一下

唔係隻隻都最低一千美金

Hone kong bank 個d入場費都係十萬美金

十萬美元都唔係問題香港銀行買得都冇乜息同根本唔想你買債券只會叫你買債券基金

的確係唔使收稅
利申有債券揸咗一年以上

唉 我唔L講了！ 價位跌2% 就話燈 咩咩柒柒 真係屌你老母

又沒收你錢 中左又唔會分錢俾我 屌你那星

新手想請教下
每月大概有1皮野去「供」美股，打算都係1-2隻咁供，用HSBC去玩會唔會好蝕？Study過ib入場費太貴,富途支那野唔想用,耀才同hsbc都係差幾十蚊
同埋巴打你係點自己做緊？介唔介意講下邊隻同埋每個月供幾錢？thanks

我會建議你睇綠角財經筆記，睇咗你會知道大家會「月供」咩嘢

其實人地係想屌點醒你

見你有做功課，認真小小答你

投資係睇你自己相信邊套方法，記住一樣野，風險同回報係成正比，你要賺取回報就有承受風險既義務
出面有人炒商品期貨賺幾倍、乜sir教你槓桿債基、某S教你槓桿直債再買REITS等等，你到底覺得邊套適合你？

另一方面，你又答唔答到點解你會有月供既諗法？每月投資又點解幫到你取得回報？（或者你點理解平均成本法？）

月供post同你講乜冧巴好乜冧巴冇得輸，但我傾向講方法

broker我用ib，因為本身會買小小個股，10蚊預左比
都係果句，揀銀行或證券商，記得留意佣金同兌錢差價

我都冇留意，潛意識以為買債動不動要一球嘢。今晚開TWS睇吓先

記得上嚟出包膠
我只要高過p按2～3%就心滿意足

IB入場費係1萬美元，每月10蚊美金月費，交易費會喺月費扣先。假如資產超過10萬美金，唔駛俾月費。

假如一個月做到一單交易，我諗好難搵到間平過IB (1美金per交易)，即使比緊10蚊美金月費。普通銀行證券行，一單交易隨時收你20+美金，仲可能有其他雜費。

假如一個月冇一單交易，可以諗諗其他美國券商

吹埋港股都計果10美元
港股收18蚊都好平
同埋佢收息唔洗錢除埋除埋唔會蝕底

巴打，記得包膠
我都留意緊啲低風險高息產品，
話說我計劃一年匯一次錢去TD
呢筆錢一年分四注投入portfolio
所以舊錢大約會有3-9個月閒置期
因此就要搵地方放
暫時睇中樓下隻VCSH
以呢期均價80蚊計，都有2.2左右

債ETF要30%税…不了

我諗住直接買公司債香港人唔洗税點解唔試下

30年美國長債有冇得斬開黎賣

未知…但我想買公司債多d

科技股又升

納dee差小小又破頂啦

上星期五中午恆生online匯去IB, 之前都即日過到
今次唔知點解仲未收到
你哋試過未

之前我都係銀行開門前CHATS過數就即晚有錢，未試過星期五入數

咪係囉，試過兩次都係即日搞掂

入香港ib通當即日美股開市前就有
匯去美國ib都係即日到賬未試過隔日到

你知唔知佢個account number係會轉

唔知，長智識

我記得佢最下會有句 個入賬號碼係虛移乜乜乜因為保安問題
但我好耐冇入錢冇圖比你
你可以再話入睇多次佢講乜

好彩次次個remark都即時copy

但我覺得多數星期五晏當今日數多

希望係咁，唔想多去追

上星期五已經想幫老婆入aapl

入唔到最多彈

用住自己錢追貨先...
本身想入其他野

咁睇好AAPL點解唔追tsla

次次都係print as pdf save低先

因為當係老婆錢，佢唔係炒開股心血少，而佢係ifan

做ifan做到要變股東

就黎開市啦

premarket 好綠wo

ifan 股東

其實本身係美資公司做，成日會接觸到科技同電子公司，有幾間自己都有跟開、識人同知道佢咩環境，但本身投資經驗同知識有限(本金亦有限 )，所以用平均成本法減低風險同埋唔洗成日mon住個市，另一方面當儲下錢
多謝巴打咁用心解答 我問你number睇下有冇同路，或者應該咁問，有冇人都供緊電子公司(特別係半導體公司)？

其實開ib係咪有1萬美金本就開得？我見到仲有條件 好似唔係幾啱新手

係一萬…我又唔覺有乜特別條件唔開行
我失業都開得

佢未買過股，所以要買啲佢信得過嘅先說到佢俾錢我

首先美股唔用冧巴而係用代號
如果係講長線，我比較相信指數化投資，透過長期參與市場直接取得市場回報，依方面你可以睇下綠角財經筆記
要睇書的話，《投資人宣言》算係比較好睇既一本

月供美國公司我反而冇乜見過，大家都似乎直接單筆買入

etf黎講係咪overall表現都係ishare>vanguard?

買ETF你要明白一樣野，佢唔係公司而係一種追蹤目標指數既股票
如果一隻ETF比另一隻ETF回報高，係因為指數入面所包含既股票比較出色，甚或根本係果個指數表現好過另一個指數，而非你眼見既ETF表現較好

ETF要睇幾樣野，
1. 內扣率
2. 流通量
3. 追縱指數既誤差
4. Mkt. cap

成本低、Vol高、恰如其份地追蹤目標指數先係好etf
通常vangurad既etf成本非常低，但都要睇你到底買乜etf而達致乜野目標

巴打有冇啲咩公司係覺得掂既，如果唔方便開朵，pm嚟睇睇

半導體公司我覺得唔多啱月供，因為呢行我覺得有幾大既週期性 (除咗少部分最Top嗰幾間)。比較啱喺低潮買，高潮沽

問大師唔好問我

要喺老婆身上了錢真難

不過因為fan而做股東往往好多盲點，少注怡情

NVDA 做乜9，呢排食左屎？

molamola 反艇

明明綠燈轉眼變成紅燈

俾amd食住左？

佢fan唔係我fan

炒完IT股又去返舊經濟股

全線由綠變哂紅

嘩屌 插水式

今日學下 scalping，4/4 winning trades, 暫時開市一個鐘有 $70 幾斬獲，夠宵夜

一星期一次既股災

都係我反應最快

終於有位入tesla

呢一個月輸左4k

開市到依家已經冇左£500

我diu,都未星期四五咁快又股joy?

個PROFILE仲綠緊

都係睇定少少
呢排插得密咗
都唔知喺度搞緊乜撚
個走勢好撚古怪

我頂... 頭先先話科技股又升... 而家跌到呀媽都唔認得

我係燈

Scalping 幾好玩，雖然婆乸數，但係剛剛只係 44 秒又執 $28, 10:59:59 NVDA $150.02 入, 11:00:43 $150.30 走!

想問下你個本有幾大

Account balance 大約 US$27k, 有 4 倍 margin buying power.

插得密左，但係個個星期同你創新高

點解用trade 港股既方法trade美股唔得呢?
例如: 我睇fundamental既，美國香港都係果d野 (撇除我唔夠理解美國公司vs香港公司)
又例如我用technical analysis 又或追momentum,,,唔係邊度用都1樣架咋咩?

虛心求教

美國多咁多人玩，點同香港比

股joy來了，你們應當入貨

入左Amazon

我嘅理解係 TA 要愈多人一齊用先愈有效。美國市場同 traders 都比較成熟，大家都係基於類似嘅理論 trade, 所以 work.

試吓set hotkey 玩拍拍機

再玩熟啲就會試下 set hotkeys

成個etf portfolio都係綠色
升又賺跌又賺

Me too

spy

我隻vnq都ok但成個倉就跌小小

唔用spy

開咗TWS嚟睇啲公司債，想搵5%+既唔難，係多到你唔知點揀

不過感覺上都係啱有錢佬玩，窮撚多5%都係冇咩用。倒不如有錢啲先算 (不過會用paper trading學吓睇)

至於想泊錢既巴打，我諗都係睇你舊錢有幾大去決定

Amazon +1

但香港都算成熟個市場..有d野應該common可以應用到架喎?

除兩買小小平衡下個組合

有冇巴打有死物科技股
近來生返哂今日我2隻都升5-8%

我睇完之後明白早幾年點解借錢買債或Reits可以搵到一筆。首先借錢平，第二升值，第三有息收。假如有番咁上下錢早幾年咁做係幾正

上星期四入左隻 BEAT, 今日賺 3% 早走左

只有強姦金嘅宏利康健護理，冇額外去買個別嘅

nvda

會唔會上返1000收

又係AMD二千蚊有得玩

香港都叫成熟市場
外國當你恒指係em嫁

香港仲係emerging markets 黎

入左nvda

AMD afterhour 跌返落 $13.9... 利申：冇持有

幾年前個個收埋食

而家無債可買就通天

東方人同西方人唸野方式問題，東方人鐘意炒價差，西方鐘意賭爆邊

講一線尾或以下嘅香港公司，如果股價突破，敢唔敢按照theory追貨？
有人敢嘅，好似美圖咁，玩到音樂椅爛為止
另一啲東方股民價高少少就沽

香港有乜公司係長期30-45度斜線向上升？真係冇乜

#700

香港人成日話人唔好高追,

但美股好多時日日破頂

買左咁耐高追都冇事

仲有每星期一次股joy比你入貨

巴打可唔講下買左邊幾隻
我搞左成晚揀唔到
AMD 最小交易額$2000同HSBC USA 最小$1000 都有5%左右息

美國長短息差都收縮

尋晚 day trade 有進步，差不多有 US$160 net profit. 有 4 單 trade 持貨短過一分鐘，最短 6 秒

EA 同 SHOP 原本係想揸過夜 (所以股數細)，不過見走勢麻麻，所以有位就食左先，費時聽日又股 joy

人肉高頻交易

巴打可以試下用itm玩

新仔咩都唔識，請問 itm 係咩黎?

我想問下，期權可以落咩盤收市前自動平倉？

例如：開市LC，第一個case係交易時間內已攪掂，到目標價位平倉（掛一般排隊沽盤），第二個case係收市前唔理輸贏平倉，是但一個中左取消另一個。

我之前都講過短炒以秒計
一日十幾轉

AMD NVDA倒水前兆？

價內期權，超小時間值（因為美國好多計周唔係計月），delta關係，贏就接近贏足，輸會越輸越小，本小，最緊要唔會俾人call margin

哦， in the money options...未學玩期權。想學好正股先。

你睇得咁準不如option仲好

個個星期都係咁嫁啦

咁玩算唔算自製牛熊

NVDA可能係 AMD一浪高過一浪

唔係睇得準，只係捕捉超短時間內嘅波幅，用 limit order 唔貪心食少少就自動走，密食當三番

狼來了的故事？

話唔定震倉再上
話哂咁多人追n記d卡

Premarket 科技股又趺

股joy

琴日pre market 升 最後跌
今日pre market 跌 最後....

最後都係趺

琴日14.25入咗AMD
今日到13.4既話....溝!

Google 插水

做乜事

俾人罰錢

EUR 2.42b

好似近期第三次

原來d 乜coin 乜coin 插水

兩大display 廠mola mola

Hsbc 比人罰左n 次都健在

Google 更加唔洗驚 買貨良機

HSBC罰到唔玩美國賣仔都走
過去變左ATM

Googl成日一枝大陰燭食撚哂個幾兩個禮拜升幅

無左IB DEPT姐
corp. bank仲有

鐘情 AMD 嘅巴打又有位入喇!

正呀入貨機會黎啦

amd幾多人入緊貨? 升番勁快

上返14未

NVDA食完屎未

唔升點比你賺? 唔跌點比位你入?

好順百道理

又係銀行升插科技

AMAT DAY DAY DROP 做乜鳩

季尾我諗有唔少基金會rebalance，科技股上半年升咁多，一定會放梗啲，買番啲上半年冇咁perform既嘢

Tsla
科技股弱左半個月

又做左張11月sp等接貨

空頭無力呀...咁快升返既

九錢一心一陣再插過

今日好難搵 trade...

個市超悶棍，隻隻股都呆呆滯滯

半年續

冇記錯，好似係今個月第三次科技類插，睇埋月尾先

今日最癲一隻 - CBI ... 可惜 miss 左

NASDAQ 再插一野

納指自己暴跌

痴線, 點會蝕咁多架

入左隻高盛bonds有5%

唔知有冇情色盤平貨

今日科網股全插

AMD無5%

都係跌！

有無isin參考下 ？

納dee

股災呀

GOOGL又有位入貨

早知尋晚唔入amazon

今日平多廿元

呢期好考耐性
同埋跟美股隊長SCRT系統嘅話，可能要跟足買20隻先會撈到上升空間嘅股，但個個星期咁check真係好攰

認真諗諗部份指數化，巴打們有冇好介紹？

想追/溝貨嘅巴打睇清楚signal先行動

跌到好甘tim

唔知幾時先跌完

冷靜呀

US38141GGM06…好似係

moodys A3 s&p BBB+
冇得贖回
半年息
交易洗費…發行價*0.1%

如果唔斬有d 10k~25k usd入場 有8～1x%
交易費都係$1張

我覺得科技 biotech 呢兩個sector 呢排都到頂
大家應該考慮張一部分資金轉去第二度
好似我前排入左鋁股都升左
呢個禮拜我估會係steel 既股

William J. Bernstein教你不動用超過10%去自己買公司過下癮，其餘都要做指數化投資
indexing好悶，只係放喺到等，完全唔刺激，而你又同唔同意追求只取得市場回報?

有興趣研究既話我會建議睇3樣野，1. 綠角財經筆記 2. 《投資人宣言》 3. 《定期定值投資策略》

兩日夾埋已經輸左千幾鎊

hehehe啲leading又開始跌，準備好correction/bearish 未

6月係季尾，肯定會轉倉轉到暈，到7月可能又另一個世界

試吓感覺又冇咩所謂。呢招以前應該work啲，宜家太多人用，已經唔太work，除非你神走位

我本來16000usd貨
輸咗250usd

頂，本來前晚個過夜倉只係剩番 MU 同 PYPL, 尋晚開頭見好似抵抵地又手痕入少少 EA 同 SHOP, 而家要坐艇 尋晚只計 Day trade 原本有 $60 賺，而家要賬面倒蝕兩舊幾 係時候減少過夜...

係
成日點幾兩點開始倒插
唔通要我通頂mon住咩

上半場下半場唔同市

strong hold

睇美股有邊隻app好用？用aastocks好似無港股果邊咁多info

得罪講句有冇諗過dt 輸多贏少？

賺又賺唔盡，走又走唔切。

so far 呢個月係贏多輸少。第四個月 DT，頭兩個半月交學費係輸多贏少，但呢個月開始進步左，14 綠 vs 5 紅日，呢個月暫時本金有 1.35% 增長 (只計 DT 部份，唔計過夜倉)，已經好滿意。

我 prefer day trade 就係怕有過夜股災風險，而且如果 trade 得叻，可以賺得盡過長揸，因為股價唔會一直向同一個方向，總會有上有落，出入適時，可以賺好多轉。另外就係 DT 機會比長揸多好多，要搵幾時都可以搵到野 trade，唔一定只揀實力股。

你點睇綠角依篇文?

適時出入當然可以賺到盡，但如何賺多輸少真係靠你能力同運氣
做到當然勁

其實我自己冇妄想過可以賺盡，只係唔想揸太多過夜倉，減低 exposure risk，夜晚瞓得安樂啲。

當然大升市時候好大機會錯過強勁增長嘅股票，而且唔係被動收入，要晚晚開工，但係橫行或者跌市時又相對好搵又穩定過長揸。自己比較享受 day trade 嘅滿足感，只要每日達到自己 target 就好開心。而家仲係新仔每日有 US$50 就開心，以後經驗信心大啲可以定高啲目標，$100, $200, $1000 都不是夢

amd premarket 13.28

考慮止蝕了

又跌

如果係正股，可落LOC盤收市前出貨。

有冇巴打知期權用咩盤做相同效果？IB期權冇LOC選

鬼佬研究支那經濟出到人造衛星

[url]Chinese Satellite Data Hint At Ominous Manufacturing Slowdown

大户掟貨

[url]BofA Institutional Clients Sell Tech Stocks For 3rd Straight Week

股仔單野傳到外國

[url]“It's A Domino Effect”: Hong Kong Microcaps Crash Amid Marketwide Margin Call

要交下學費嘅

美債俾人夾輸緊500我都未驚啦

正呀大跌

唔怪得趺咁多

卒之開左IB戶口
乜都可以買既感覺好震撼
睇緊有咩inverse ETF

最簡單google finance

apple 原生都OK

今晚再睇清楚洗唔洗減磅先

好似回返少少，開市有位走我就清咁啲倉！

其實跌市又有乜好怕喎

唔係，只係純玩走勢，見個位差唔多所以轉近牛誇食埋最後個轉。如真係直插可以避免輸鑊金

岩岩otc入左AMD

債券

依到真係熱鬧左好多

好彩琴日strong hold

9點半後就跌架啦

熱鬧左仲好啦

爆升喎

暫時watchlist 9成綠

一片綠

睇定啲先

拿係咪呢，納DEE開完市就大插喇

放棄港股, 轉投美股, 才是正道

Fang清哂

開始逐隻逐隻綠變紅

虛火

如果係坐艇長線投資
唔好睇市好過

amd

走哂 再加埋GBP.USD 突然大升，比人插多刀

AMZA派成21％息
好吸引

amzn amd 都倒升

好似又慢慢變番綠

Amzn

繼續比我加倉

比位入貨

睇錯AMZN 心諗AMZN幾時有派過息

Same here

尊敬的交易者：

我們在此通知您，您所持有頭寸的一家或多家公司將於發佈盈收報告，普遍預測情況如下。請參見XXXX瞭解投資者們在盈收報告相關情況下採取的交易策略。

底層證券: MU
季度: Q3 '17
預期每股收益 1.50
預期盈收 N/A
宣佈時間 AfterClose
1周平均價格走勢* N/A

乎唔乎合預期呢

睇緊呢隻有冇伏

呢隻咩etf 黎

派咁多咪即係好似華置咁

收市先公佈呀

等開估

今日 day trade 又達標，執 $88，收工瞓覺

用邊間?

巴打用咩trade?

好多美國巴打嘅 YouTube channels 用，但香港應該冇咩人用 - Lightspeed。 個 screen 係自己 excel 嘅記錄,唔係佢地個介面。Commission 極低係因為 join 左某美國 website 嘅 course, 用 Lightspeed 有回贈，直至回返成個課程費用。但係個 course 我並唔推介，唔值，所以唔會賣廣告喇。

博一博，單車變摩托

難怪咁平佣

升

ETF派息了

升完下星期咪又...

咪又再升

AMD 新display card Vega全球一致性負評

A卡真係

利申A卡用家，貪佢夠平又抵用

姐係有排跌

咁多年佢u同卡都係平人小小賣唔係勁過人

貴過1080 Ti 差唔多兩千蚊wor老闆
難怪之前傳媒問Vega 果陣AMD收收埋埋
不過算係一個好既嘗試，10蚊見

人地就好消息出貨... 今次連好消息都無埋

差唔多，依d消息類熱炒股好容易插水
$11.4大膽嘗試 $10.2適合買入 $9.5不敗之地

更正

AMD真係爛泥扶唔上柄

債都會升咁多
唔知入錯價定點

AMD幾時先重回2個幾美金?

回到兩個幾真係唔怕買
Intel肯定唔會畀佢執

我諗要全球股災先有機會

AMD執左intel是咪會被EU查壟斷

比我就玩串個party

睇下唔出口D CPU / Display Card去歐洲... 到時邊個死

OK, 轉玩金融股先

冇留意晶片市場，睇新聞似乎AMD某部分市場將會俾NVDA挑戰

想食大茶飯就要做對家

[url]Planning To Sell Volatility? Goldman Explains Why It Will Buy From You

N記話研究出掘礦卡，但未有時間表

巴打唔講我都唔知，原來啲顯示卡係用嚟搞虛擬貨幣

我一直都搞唔清楚點解某啲晶片股呢幾年點解咁好勁，真係多咗咁多人打機???原來係用嚟挖礦

今日又上一課

人工智能 a.i. 都要大量運算，靠gpu 做

近排見多左好多media 出 iPhone 10週年專題

好驚到時希望愈大 失望愈大

Steve jobs走咗之後嘅apple算把啦

開巿不問價屌 bac

呢句野聽到好撚厭

D科妓股又

跌少少姐 premarket

959 蚊goog揮手

係d game愈出愈食resources, 隻隻都推到高清, gpu貴貴都有人買

13 止蝕了

掘礦永無止境

呢輪做咩上上落落得咁勁

$11見

此刻心願...希望佢跌到pk
證明我既決定係岩.

nvda 都係咁跌

唔跌多d邊有機會入

$2

跌足成個星期

好彩近來睇債冇心情接飛刀

近排都係睇bond多，睇左巴打講果隻
但呢隻好似都正

照咁睇係時候可以買返amd

等我又睇下先
因為斬債分幾多隻手術都一樣計0.1%
可以左買d右買d都一樣洗費

頭一萬元計0.1%
之後計0.025%

頭一萬美金?

Impact好似唔大，除非大戶
小本寧願diversify

買1隻40k就57usd左右
買4隻10k就80

今日個市又弱

呢排搞咩?

一日股災一日升災

之前升都係靠科技股頂住

又用旅行禁令震市 濕鳩藉口

屌 又跌

唔該冇留意過一萬0.025%

個市好鬼

突然全世界叫收水（先係美國，跟坐歐洲/加拿大/英國，得日本暫時未出聲）

長短債息差越黎越平已有一段日子

屎>糖>屎>糖>屎>糖

耶奶前日先9up 完

係咪入貨大時機

今時今日美股升到咁都係因為QE左幾轉
唔明點解縮表個市場好似冇咩反應咁
雖然話唔會縮番去9000億
但係一d跌既反應都冇
好鬼

通常咁串嘴講完好快會爆鑊，歷史上成日發生

今日跌好多

重傷

重傷too

whatsapp我地都講哂

i love sqqq

大家睇路，leading stocks全部都跌得好勁

都唔知跌幾耐

做乜今日股災咁

納指又瀉 700點算

molamola

700

我覺得先跌後收窄
回歸廿周年應該想粉飾太平

咩事係咁跌

科網股....完了吧，如無意外

一齊同qq講再見

大陸有撚錢粉咩，粉皮佢就有

求死因

聽日凶多吉少啦手足

好彩一早斬哂倉

納指個週線圖在成個升浪都未見過咁衰，如果今晚抽唔返上去就

真係一個星期一股joy
技術性調整而已.jpg

唔指一星期一次鳥

Mu業績好都冇用

VIX最高點升左55%

aapl 坐極都唔番上去 是咪應該斬倉？

amd 同nvda 幾錢入好

Now

係散户自己ff你估A股咩

AMD $11.1 ~ $11.8
NVDA $110 ~ $125

做咩要托先但係

nvda呢個價即係還原基本步

$110-125 跌到都要諗諗

呢口價訓身

俾d 耐心

未褲先嬌點解要益你

依家好入啦
升又唔敢賣，跌又唔敢入

問題係幾時趺完先

有信念

Sorry借個位黎問下野
請問有無巴打知道係香港點樣買到荷蘭股票?
我見證券行都無得買

玩到咁大

IB?

IB都有得荷蘭股票交易

輝記有Euronext , 你自己打去問下想買果隻有無得做

多謝上面各位巴打

輝記好似以前用過要打電話去覆單 手術費貴

勁

勁勁

上年110附近入FB, 結果升到130調整，跌返落110附近，捱左半年左右
今次洗tech我有冇咁嘅耐性呢？

部份止賺蝕先，好彩走得切amd，各位加油

尋晚入左VISA

Same

琴日入咗 一股

上次mu結果點？

Pre-market 睇黎冇咩起色 尋晚唔甘心冇 set stop-loss 攪到見深紅，呢個月仲保唔保到綠色就睇今晚...

AMD老實講大家睇路啦，佢炒乜嘢？新CPU已證實仍然唔夠fight，graphic card炒掘礦...但行內人都知以graphic卡（加電腦）嘅成本再加電費根本唔惦，分分鐘回唔到本，電費都交唔到。識掘一定係用asic 掘礦機，又平又慳電慳位。大陸一早已用。都唔明點解可以用嚟炒作。

NVDA好好多，佢係炒AI，machine learning，堅係market leader，掘礦佢反而唔夠AMD卡快，但都係嗰句，冇人真係用顯卡大量掘礦的。

星期四嚟計，SP500 曾跌破主支持位2418，最低去到2405，好彩上返2419 close，如果嚟緊落低過下一個主支持位2400，睇你走唔走得切了。

Nasdaq仲死，一浪低過一浪，反彈時成交量低，下跌時成交量高，星期四啱啱跌停起支持位，反彈後大插不是夢。

DT睇路。

星期日 tsla新車Model 3出貨?

大家可以放心就跌完最多跌多日半
下星期一收半場星期二休市

星期三呢？

仲洗問…跌

望就望好消息

壞消息唔會咁發報掛

AMD premarket 12.79

唔準升
同我死返落10蚊落下啦

念力控市

Bitcoin就用asic

但有隻幣用asic掘反而無470 480咁efficient

可能係short covering，彈完再插

ml leader唔係google咩

等開市

我都覺得係 amd 值12蚊到

睇咗巴打介招既<智取期權>/<Options Theory & Trading>

呢本書真係好好睇，大開眼戒

各位又唔駛咁快做結論住，升咗咁多回調好正常。另外季尾啲沽強買弱，7月或之後會點行，鬼知

大市跌，月頭又可以平買ETF

大師認為amd 同 nvda 咩價位岩入

NKE 彈升 7%，可惜我冇貨

期權入門e本幾好

Google 係叻軟件，NVDA係叻parallel computing硬件，即佢嘅CUDA core。

當然Google都有TGU，唔知係咪自己研發。

Sor我唔玩個股的。

你股災有冇沽貨

Zcash ETH 冇 礦機

沽黎做乜

沾咗點用drip?

冇野我睇下係咪個個都沽晒等股災

暫時睇仲未轉勢

NKE

好綠

轉頭又跌

Mu受多間投行祝福

受祝福都升唔起

咩人都得，唔好比沈大師祝福就得

襯升番d清左aapl

轉燈轉下一隻轉下又一隻

AMD drop drop drop

一間行祝福即係一間想沽
多間就

祝福.....愈跌愈有喎

個個都走貨先

好彩走得快

我見佢升唔起，一開市都走左一半...
依家度緊走唔走LRCX...

Aapl 目標$105
Googl 目標$850

之前用富途
岩岩開ib
想問下今朝係恒生電匯啲美金過去
幾點應該收到

下星期一最快

瘋狂沽

睇返VIX, 其實又冇咩事
可唔可以用佢來反映而家狀況?

好似彈唔起...大跌小漲格局

大師有留意我

我有實戰但入得好少

恆生電匯好似有兩隻？一隻快d但貴

我用開即日, 收費HKD55
記得remarks 寫自己戶口，否則要自己打電話去IB搞掂
(上次明明有寫remarks但話我冇寫，唔知乜事)

恒生既話要用貴啲嗰隻，即係CHATS，先可以留msg

我諗巴打上次應該用咗平嗰隻，嗰remarks只係自己會睇到，對方睇唔到咖

我用電匯 好似係要俾HKD 115

轉帳去IB個CITI HK戶口唔洗做TT，CHATS就得

cc食左咩藥

扯一扯唔好咩

想慳一係寄支票一係去Citibank開個户口
唔洗錢入金…好似係

垃圾股 同我死返落10蚊落下

N記跌得仲甘過AMD...個市真係傻撚左

Nike

citibank acct過數去IB唔使收手續費

我係揀CHATS呀，因為想即日過，可能Click錯製啦

amd 升返

點解我係IB個網
搵唔到佢個渣打户口係幾多

冇渣打嗰喎

乜唔係得Citibank

記錯 自膠
係搵唔到Citibank

你要入去證記入錢先會有
好似會變你留意下最下面寫乜

麻煩影一影上離我都想知我有冇記錯

nke 早一日放左 唔係你既野就唔係你既

想問下GOOG同GOOGL有咩分別？

GOOGL 有投票權
GOOG 無投票權

新手留名
岩岩睇左美股隊長

做參考好喇

幾時放?
睇圖嘅話，之前都唔知捱到幾時，放係正常

$60~$62

28號放左

用ib？
乜有原來有中文日結單

有 點會無 我tws用英文 online website懶得較番英文

係ib 網頁 account management
28號放確係揼心口

Qqq似weakening. 可能會收一排皮

下個禮拜買MU

sqqq已入手

如果要買買邊個好？香港都投到？

新手問題
美股premarket 個時間係全世界一樣 定 跟broker 定 睇買邊隻股 定 投行先可以早d玩？

全世界一樣

投到，公司會寄信話你聽幾時開會，點投票

香港有算數 鬼佬都有 博君一笑

巴打依幾日我認真諗過一輪，重睇左好多風險相關嘅書，我都係決定沽貨避一避，多謝你提點

係加拿大打工 老細唔出OT比我 但係每個月比500加幣我 指定我一定要買股票 係好奇怪 但係真係咁 應該買d咩可以蝕少d 第一次買左w同shop蝕左20%

買brk b 會唔會好d

再唔係aapl 啦

TSE:HCG

買amzn/goog都唔買aapl啦

而家先黎買銀行股會唔會太遲

你唔係一早買左德銀咩

唔好再講啦

一定唔係technology 同biotech既股啦 呢一年呢類股都升太多了

買油 搏一舖

好奇怪wo

睇左邊本？如果本金大 應該可以diversify 到 用波幅做分配 動能交易

可以買ETF既 標普 spy/國債ETF tlt

Faang we trust

有乜高見

焗買股票都有

宜家嗰股市咁高，買咩都要承受一定回調既機會。巴打有冇啲信念關於長遠係會好掂既公司?

或者簡單啲問下可唔可以買債，渣到到期就得，咁樣簡單啲 (係起步嚟講)

唔想承受公司股票既高風險就買大市
直接買SPY或者VTI咪得

唔鍾意美國咪買其他地區指數ETF囉

講真你老闆對你好，識得比誘因你早日做投資
唔好以為帳面唔蝕就真係好過虧損，通脹之下錢唔值錢，不斷買資產先保障到自己

你提唔提早到退休我唔知，但起碼退休或者做唔到野果時有儲蓄過世

奈何巴打，可以講多d ETF長線組合既操作，rebalcne

有乜可以講
兩套方法，一係dollar cost averaging (DCA)，每年rebalance一次，重點係你個股債比例係幾多，股票之間比重又幾多
有人鍾意買重美國，有人認為均注最好，睇你自己信邊套

一係就玩value averaging(VA),限定每月/季要增長幾多價值（當時市價計），用依套每次操作都係rebalance，但比較複雜同要預一筆本金隨時應付股價大跌時補回價值

有興趣研究就睇《定期定值投資策略》，冇話邊個方法好既，我自己計唔到條數，情願all in筆錢入去買ETF就由得佢當儲錢咁玩

如果巴打有多過一百股spy 可以short cover call 食下premium

蝕手續費同匯率蝕到仆街
諗住下個月出bonus 求其all in一隻放係度擺算

你都on99 既 咩理由黎 科技升左十年太多添啦 唔好買呀笨 納指夏季多數都修正架啦

加拿大嘅話，可以參考以上lazy portfolio

有冇出處

我見你講加仔比隻加仔你咪唔洗理匯價

巴打

其實TO個市易過NY,NQ
當係要求大上落就返NY/Q

真心唔識，有冇網睇到大市成交額?

All到手軟腳軟

香港大家用邊間? 新手未有ACCOUNT

睇頭post

第一頁有q&a

佢好似問港股

翻licensing

咁今晚all in

"Model 3 passed all regulatory requirements for production two weeks ahead of schedule. Expecting to complete SN1 (Serial Number 1) on Friday," Tesla (NASDAQ:TSLA) CEO Elon Musk tweeted on Sunday.

成個大市喎唔係淨係指數

有無巴打subscribe market research or data? 試用緊IBD同Zacks
想問下有無邊個真心有用值得課？

Finviz 果個我想課

今晚高開又插

有車出仲插?

有沒有人三個都用過？

William

點睇atvi
算唔算電競龍頭

大家點see

跌又好 升又好 點樣先賺到錢

講咁多快D跌啦，越跌越買

IBD 同zack 幾好，上年2016年 NVDA 34 IBD 同就就叫人買

成篇野大前題係 一定有股災出現 但唔知幾時

冇乜心睇好似講到全世界都爆
我諗同2012差唔多

睇完第一段就冇睇，似9up

記得今日得半日市，聽日休市

Tesla升3％

屌，隻visa咁鬼弱嘅

出車利好

Nvda mu
個個都升返少少
佢就繼續跌

屌 港股 美股 夾埋玩鳩我

科技股西到呢

QQQ 繼續沉...

銀行股都唔錯

半日都捱唔到

MU一買即跌，難道是孽緣

好快知道佢啱唔啱
暫時睇唔到咩原因會有股災
回調好大可能，但扯到去股災就有啲格梗嚟

科技股呢半個月係雞係公廁

MU睇$40

幾乎全軍覆沒

nvda 重傷

得隻tsla死淨種，睇下幾時轉埋燈

我就走左先，27.6入，水位唔多，如果佢係要drop好快到

今日市場都係繼續沽新經濟，買舊經濟

除咗biotech

留有錢溝 淡定

各位手足，銀行股好撚綠喎
MET, JPM, BAC, XLF

今日升災

C

玩緊邊個sector?

FANNG食屎啦

科技股食哂屎

C仲勁

一面天堂一面地獄

納指又咩事呀

nvda無事無幹都跌成3%

科技股
忍唔住 入隻XLF

順勢呀
有cash就去玩舊經濟
新經濟就守住先...

好難講
今次呢吓唔知要捱幾耐
證明組合裡面兩邊都要有
咁先有得跟吓版塊轉換

新經濟有賺果d take 哂profit

之後all in 咗brk b + bac

Agger

上半年 炒完Dodd frank 之後轉哂去tech，
只係留低咗brk b + v

依家慢慢減tech 轉去brk b + bac

巴打有遠見

但係nvda 同amzn 唔捨得走

責住咗6 成錢

半面爆升 半面暴跌

好難適應

strong hold 必勝

打和

Hold 到2046

跌到殘仲有位加注

brk.b我排差0.1就抽左上去
但本身有貨都係加注

冇計
銀行升得太快了

唔通依加仲買tech 股咩

Nasdaq 留低Amzn tsla 兩隻夠
其他慢慢等位入

Agger

其他有賺嘅巳經走咗

坐緊momo

有冇巴打係重倉美國以外市場既股票
e.g. VPL同VEA

港股算唔算

唔會全部轉哂咖，如果星期三晚番嚟個版塊轉換完咗，你咪暈係度

實dup春

仲有7 成係tech 股

我咩都唔知

唔算啦大家都明白個意思

mon開post見多數人都係討論美國本土股票
冇咩人討論歐洲／日本（或者international既index funds本身冇乜太值得討論 反正都係擺 呢度主要討論individual stocks多）

利申
主要做passive investment買index funds
覺得valuation matters
VPL都揸得唔少

望一望依個post個標題先

加仔有隻會入 hcg

另外想問下德銀債券有冇人跟過

等有多啲錢會想做

想買外國既個股可能得幾隻，要借錢或者對換錢嚟買，實在好麻煩

其實之前都有，RACE 法利拉係意大利股票來

發達國家我用VEA,新興市場我就用VWO

好息之徙巴打，之前我上網講個個options selling strategy既briefing
好息巴打，可唔可以留TG或者我留TG，真心想跟你學options selling strategy
安全穩定賺期權金

想走隻MU走唔切

點解我入美金落IB 會變返HKD

乜樹細價股洗倉

錯價

個apps有時係有問題 你可以投訴下

MSFT升左79%

幾個網都有問題
有d 係AAPL 個價$123.4

AAPL我屌你老母呀

ching 仲未走晒AAPL

咁撚大隻股一日跌十幾個%
屌你老母買牛熊都冇咁嬲
宜家點走, 150買wo大佬, 唔係買1股

AAPL而家都仲係143

應該係電腦報錯價姐

google finance 錯價，下面用佢報價既apps亦會全部都錯

aapl收市價：143.5
amzn收市價：953.66

嚇死人咩! 個心都離一離!

嚇死 一訓醒見到goog停牌

空穴來風

無神白事玩電腦出錯，唔通係預演一次睇下全世界有咩反應先

唔通股災真係來了？

道指升咁多 科技股仲咁弱

通常領先股會升先跌先，依家...

你懂的。

今朝睇以為拆股??? 睇睇吓咁多隻夾埋一齊拆股???

Google預演股災

FB 日線圖嗰個係咪上升楔，準備向下突破？

似係

劇本意外流出

今日恆指突然大跌
10分鐘300點

data 出錯

騰訊呢隻領先股開始了...

Nasdaq 不遠了？

玩野

[url]Nasdaq Triggers Market-Wide Circuit-Breaker As AMZN “Crashes” 87% After-Hours

報錯價者 nasdaq亂來

EM跟歐羅行

[url]Emerging Market Mania – Fed 'Tightening' Sparks Best Gains Since 1993

想爆了

[url]Goldman Sachs On What Happens Next – Recession, War, Or Goldilocks

配合埋耶倫之前9up，硬係覺得無咁簡單

耶倫入左院
但好似出返嚟

係, 冇事了

佢之前咁咒自己幾驚佢

彭博引述消息報導，聯儲局主席耶倫周末在倫敦治療尿道炎，現已出院及正返回華盛頓。市場憂慮年屆70歲的耶倫或因健康狀況，於明年或不連任儲局主席一職。
聯儲局在聲明指出，耶倫在上周五入院，至周一出院。耶倫正返回華盛頓，本周將按計劃恢復安排。在入院前，耶倫曾在6月27日於倫敦出席活動及發表講話，表示不相信在她有生之年會出現金融危機，只認為資產估值「看上去有點高」。
是次住院治療，是耶倫自執掌聯儲局的三年多以來，第二次已知的健康事件。對上一次是在2015年，耶倫在馬薩諸塞州的Ashland演講時感覺不適。當時聯儲局稱，耶倫只是脫水，並即場接受醫療人員的檢查，隨後她也繼續行程。
耶倫任期至明年2月3日結束。美國總統特朗普未暗示他會否繼續任命耶倫，還是提名繼任者。

唔驚

領先股=強股，最後先跌喎

係咪股joy剛開始
想入AMZN

佢岩

師兄你溫吓書先

10打 唔駛找

電匯去IB
存款去美國果邊銀行會收幾多手續費
Google完唔見有

你講入錢去IB定IB匯款出黎?
入錢IB睇你CHATS去HK CITI戶口定入美金去美國，自己睇返你用咩銀行做緊咩價位
IB轉錢出黎每月免費一次

我係用恆生直接入USD去美國
恆生收左admin fee
入到去IB 先知美國果邊都會收多一次

我好耐前中銀匯過一次去ib USA
好似兩邊加埋三百幾

花旗匯美元好似同行免手續費 其他行預total $450

有冇咩原因要咁做?

假如恒生，最正常既做法係用CHATS轉帳港幣去IB香港帳戶
手續費好似55蚊

但點解我唔見官網有介紹呢個方法

如果手持有D美金直接入係咪唔好?

你入錢IB嗰戶口點嚟?

我諗都係比較速度同費用，少量美金匯去美國都唔會平得到去邊

5000-6000又算唔算少量先?
如果銀行換返港錢再入又好似好ON居

唔知香港IB有冇美元戶口，假如有就可以唔駛匯去美國。有啲師兄話交將支票去IB office 0手續費

係存款通知
通知完 佢會比個swift code做外匯
但港元存款嘅話 一係支票 一係外匯
唔見有選項話可以轉到citi hk

五六千美仔應該冇數圍
港銀食0.03～0.05匯價到
我諗幾千轉返港仔會平d

港仔入ib hk
美仔一定要匯去USA
我之前問過…除非改左

你揀港元存款，system俾既戶口就係香港IB港元戶口嚟
你用CHATS轉帳去個戶口，備註填你IB戶口就得

ok haha
咁唯有轉返..

0.03～0.05唔係%
大約咁你自己計下乜平

中銀買入美仔7.794
ib 港仔換美仔就7.808左右

開户的確好煩！IB有好多hidden cost

除左每筆usd 1 蚊嘅transaction cost
同埋每月十蚊外
仲有其他

Data feed

但可以唔用

沒話不可以，睇你炒咩者

今日休市一天

唔係琴晚休左咩？

正股都可以唔洗既

可能講緊佢自己

Nasdaq futures 仲跌緊，北韓會否成為轉勢導火線有待證明。放完獨立日假，volume返嚟就開始見真辦章。

QQQ勉強收市於支持位135.8，任何反彈都可能吸引熊軍做嘢，下試133。

昨天到而家都係行緊range

12 條 PCI-E 插槽挖礦板！六張 RX580 每日賺 $77 實況

用礦機啦

幾時先回到本

直接買個炒可能仲化算

用公司d 電咪快d

用緊公司1070 SLI玩緊

6張RS580都2萬幾
開足成年都未回本

所以AMD炒挖礦概念真係好on9

sor 我仲係4號

仲未計折舊

77蚊一年未28k喎

nvda amd 升返哂

tsla 再入貨

OT

未食飯

個倉比佢放血

tesla

佢q2

sqqq繼續持有

德銀

有耐都未上番2星期前高位

又係GS唱9佢

GS 每個月都要唱一唱，180-》190-》180 曬鳩氣

咁插法都唔知幾時先升得返了...

Drop 多兩下又打回原形

tsla 放左一半等撈貨

碎料啦，先跌得果5%

加埋兩星期果D成10%了

你睇下AMD

一日跌20%

咪係，一日都插廿個%啦

TSLA係咁大波就好

TSLA成件事只係GS唱佢咁簡單?

能源股今日p咗k，啲錢流番去tech

Amd

暫時嚟計大市好淡爭持偏淡，有啲冇力水上嘅跡象，但nasdaq反彈了，有之後大插嘅準備未？

石油同天然氣呢刻狂跌，可能係大市上唔去嘅原因。

AMD依間野真係死唔斷氣

amd 13 左

aapl終於識升...少少

點解ib 唔比我買adr?

Pypl點睇

係咪要tick番相應permission? submit 完仲要等一兩日approval

最近升親都3%起跳

歡迎來到AMD賭場

仲未趁低吸到amd 就爆升

AMD 9%

不過大市正在受壓

我唔信今晚仲會升

13.26啦

彈彈彈

胸巴你一定要睇

MU

Official : minor incident

好想奶

Pre market
Tsla再下3%

我個倉25%係佢

做左sp?

冇啦
現在只有德銀lc

咁既質素分析師出下口術tsla 都要仆直 GS

隻野一向好多人沽空
我每日都借晒比人沽真係日日都借清

其實睇你既目標係咩 如果係核心股 咪protective put lo

[url]
如果夠大應該夾到腸

[/url]

借出去d息係點收？每日一次？每月一次？

點解long call德銀既？？
交流下
tg:beautifulbreast2015

我都想知，我估係日息來既
Snapchat 既沽空利率要68.52%年利率!
Tesla現在都只係3.6%年利率到

每日…但你唔好諗住有好多錢
我諗我一個月有二舊港仔到
近來買左小小債一樣可以借比人沽空

有冇人brother short 定YM

唔怕收唔番?

我就唔怕ib咁大間行有人走數佢驚過我

納指期貨跌左1%
非農低過預期

即係過 ib 手借比人? 定借比IB

前者…我諗係集落個pool再分出去所以唔會影响你買賣

科技股準備又俾人沽

之前我都話咗nasdaq任何反彈都會引起熊軍反擊，大家要有坐過山車嘅準備。

諗住今晚溝溝佢

尋晚止賺左FB TSLA
淨返AAPL走唔甩

跌定先溝啦

我同意你架！

tsla又排捱

止賺pypl 9%

平埋其他蝕錢貨冇賺

PYPL thank you for your support Pypl下個星期出季積

大師點睇pypl後市

我信連登法則 見光死

TSLA

5日唔見20%

連登法則 睇跌lo

逆市升成2%

嘩，又洗。一彈上去就洗

GOOGL mola mola
一炮過跌晒佢啦

下一站 $270

就黎去美國 睇得唔買得

nvda倒升

Luv

😾

明天最少又跌300

唔跌冇位入貨

已加注

amd由跌3%變為倒升

港股趺1000都唔關我事啦

跌就跟，升就要睇埋內地升先升。

我排301博下大插唔中
諗下開唔開300 sp好

其實跌市又洗乜驚喎

300好似都有D危

除返權金 295最多沽左手上小小博平幾銀野

Bac

Momo

Amzn

大市唔知但屍王應該破頂…除非唔破

Amzn 轉燈

大户呃貨

今日又股災

由上個月嘅一星期一次變左一星期兩次

有得賺就止左賺先

真係水尾變盤?

跌左成個月已經冇感覺

果然港股又跟跌啦。

Hi AAPL 股東
（我仲未走得甩）

連升兩日就要開香檳慶祝

agger
而家玩升一日趺兩日咁呀?

等tax form將d錢抽返入美帝，真正牛3就會出現

各位朋友，SP500已跌穿支持點2420，以低位2409收市，可以預期好大可能繼續跌向2400重大支持位，再跌過根本可以證實牛市已見頂，變低處未算低格局。

Nasdaq QQQ仲起支持點135之上，好淡爭持，但若大市氣氛差，熊軍怎會放過佢？

聯署局已有縮債時間表，即係唔放水不特止，仲要收返啲錢，八年多嘅牛市主因已消失，加上金仔又黐黐哋，有乜E郁熊軍一定大造文章，隊冧個市。

都係嗰句，綁穩安全帶吧。

ok 跟

我可能係燈嚟，有其他意請多多些牙。

快d跌
剛剛先開始做indexing， 反而會想佢黎多次股災買平貨，將來先賺得多

點解唔即刻買跌？

另外原油進入熊市後（由53蚊反覆撻到43，大約20%為熊市的定義）反彈咗幾日至46，但琴晚終於彈完掉頭向下至44.95，一眾能源股跟住跌，連帶相關業務企業盈利都會受影響。

唔跌咁點
想跌同真跌都唔同

最好跌九成

D油好大波
好難玩
感覺佢中意升就升, 趺就趺咁

趺到2003年價

到時會民不聊生

只係窮人
有錢果班咪一樣咁有錢

申利：窮人中既窮人

但都做到sp
人生贏家

大戶扮窮人

mola mola 輸曬la

你個倉咁勁都輸?

我又想開5仔sp

本來諗住擺埋其餘果40萬落去
依家都係睇定d先

别人恐懼時要姦淫

其實依家仲未係好恐懼，論調係上升人嘅correction 而已，反而之前係極端樂觀，長升長有，不斷破頂，所以...你懂的

pre market好似唔錯今日

VIX升左15%

好？

跌小過1%已經叫好
開市又插

都未必, 可能好似前日咁

今晚如果就業數據唔惦，一個好好嘅籍口...

tsla而家點睇

美股隊長本新書真係幾好，自己有d錯誤都有犯到

180見

有無咁絕望呀

我已經止蝕

高盛講

咁多負面消息

最高位跌15％，大成交跌=Sell Rules

睇250

好似幾正咁wo

咩名 影黎睇睇

我自己既小小分析!
TSLA 負債高，仲未賺錢，只係有技術
10年期國債yield 彈左上2.86%，可能市場開始沽售負債較高既股票

特斯拉執行長馬斯克7日在澳洲公布市就最大鋰電池建造計畫。（美聯社）

澳洲政府、電動車龍頭特斯拉（Tesla）、法國再生能源公司Neoen將合作在南澳建造世界最大的鋰離子電池。希望透過這項建設，期望能有效解決當地電力不穩的問題。

南澳洲州長韋瑟里爾（Jay Weatherill）7日宣布，將與電動車龍頭特斯拉以及法國再生能源公司Neoen合作，在南澳洲建造世界最大的鋰離子電池。

這座鋰離子電池主要是配合Neoen位在南澳阿得雷德（Adelaide）的宏斯戴爾風電農場（Hornsdale Wind Farm），並協助穩定南澳當地的電力供應。

韋瑟里爾稱這項計畫為「獨一無二的合作」，並表示鋰離子電池不僅有助於穩定電力供應，還可以抑制電價。

垃圾公司

飛龍好勁

你係唔係想玩燈，睇淡之後買番上去

不過個市轉弱，係時侯要hedge下，或者減一部份

10年上到2.86%

高增長又點計？

sorry,睇錯！2.35%，接近幾個月高位 自膠

TSLA HF同Insider都減持
$220見

一個月內見單位數

有新版？

佢本心態書我諗

amd又升3%

AMD AMD AMD

今日升，即係星期一又股joy

今日難得好景

CDXC點左穴？

反彈完全唔合格
一啲力水都冇

琴日股災，今日大時代，聽日股災，後日大時代

太易玩了

上半市算係咁啦...

跟據劇本應該好快又插

一到14左右又來料

有冇巴打有ibkr？
突然想入小小

我同你同佢都認為＄14會插，咁你話仲會唔會呢

A self-fulfilling prophecy is a prediction that directly or indirectly causes itself to become true, by the very terms of the prophecy itself, due to positive feedback between belief and behavior.

訓la

咁早？

又升番

我今日好夜先收工，所以訓左落床，明明好累，但係我訓唔到
好息之徙巴打仲未上水， 快d教我地sell options

btw,我有諗過一個問題，如果我現在要買baba既1年後到期 160行使 既Call option，但係我既本金既5%，只可以買到兩張到！
如果我用vertical spread先買十張，之後股價橫行，或者跌少少，個時平左short call個一邊隻leg,即係張個vertical spread 變番做pure long call，
有沒高手可以答下我 咁樣做work唔work

個job data唔錯，個市呢刻反彈得幾強！

大家可以瞓返場好覺過weekend啦。

得，怪啲啫，到時short call幫你賺緊錢，long call 幫你蝕緊錢，你將winner換走留loser，即係你對baba非常有信心。

Between 原油仲跌緊，job data嘅興奮過後會點呢？

Tsla 繼續插

美股市場九月五號會由T+3變T+2

會波動左

師兄睇好baba，不如簡單啲long call baba，反正你係想做1年期，唔係做短期

short其他你冇咁有信心既嘢???

等其他高手解答

因為我本金小 但想做多合約 160 call 買2張已經要2000美元

首先平short call你要追加保證金。 你有無錢先？

自膠
平short call (=long call)只係會開始輸時間值，唔駛追加保證金

成套都係輸time value 不過有大信心 既話 咁做可以買多一d合約

我覺得視乎你OTM做幾遠

係！有d大型股票＄100以上個堆股票，就算OTM勁遠，本金少都係買唔到好多張

睇番sector圖，得番Health Care同工業係leading sector ，Finance就改善中，其他全部都轉弱

你放過人啦

買到太遠既OTM倒不如做返單頭long好過
所以都幾睇你開OTM幾遠

納指100既期權IV
VXN

呢排好淡爭持橫行市真係好刺激

中印

印軍非法入境導致中印邊境對峙已超二十天，緊張局勢非但沒有緩和，反而變得越來越嚴峻。印度仗着美國撐腰在中印邊境衝突地區陳兵三千狂妄叫囂要與解放軍不惜一戰，還拉着不丹為其助威，同時利用媒體展開輿論攻勢，完全是一副「老子天不怕地不怕」的地痞流氓架勢。看來，印度是不見棺材不流淚，中國是時候該出手了！說到做到，這不，剛剛中國為印度划下紅線，印軍再不收手，勢必重嘗1962年苦果！

又有金仔

好刺激！

Trendy 先賺大錢 其實低VIX 只係標普 納指個vix都係高

1997年Wall street save LTCM
2007年Central Bank save wall street
2017/2018年 ?
Jim Rogers話今年年尾到出年會有大跌市

Jim Rogers真係好準

每年都講實中一次

佢過去5年有幾準？gold? Soft commodity?

15年開始留意佢, 耐唔耐就出黎吹bear case, 叫人long russia, north korea, agriculture

正是。普通人信咗佢就......

Bill Gross都係咁講，好似好多hedge fund大佬都好睇淡個市

同意。所以我都覺得條友仔真係 睇Ray Dalio好似好d

其實市場睇淡睇好都實有人講
係睇你自已想信邊門咪放入腦

係心理學上叫羅以思貝效應

係，所以都係算，打下飛機好過

今個星期五 銀行股出業績，JP Morgan,WFC,C

必定好

今星期刺激

德銀27號

講開Agri，最近升到砰砰聲，全部一個月升10%-20%，揸一張期貨執3倍

有沒巴打有follow 愛語莎既IG

[/member][/quote]
[/quote]
No.我想用真錢户口！～

工業中型股
但係個大市轉弱，實在唔敢買股票住！用番Checklist

之前隻MELI，因為巴西股市轉弱，又大成交急跌 睇番前幾頁，有好多巴打都有溝貨

[/member]

[/quote]
[/quote]
No.我想用真錢户口！～

工業中型股
但係個大市轉弱，實在唔敢買股票住！用番Checklist

之前隻MELI，因為巴西股市轉弱，又大成交急跌 睇番前幾頁，有好多巴打都有溝貨
我之前paper trade，用5％錢買，結果一買就中止損 ，實在唔敢衝出來柒
[/member][/quote]
[/member]

Dalio Calls End of Central Bank Era, Time to Head to Party Exit
By Chris Anstey

Sees start of a ‘late-cycle phase’ of balancing tightening
Central banks helped economy to deleverage with low rates

BlackRock’s Miller Says Central Banks Fear Taper Tantrum
Famed hedge-fund investor Ray Dalio called time on the era of central bank stimulus, saying the global economy is heading toward a new stage where markets won’t get the same level of support from monetary policy makers.

“The directions of policy are reversing,” with central banks slowing the flow from their proverbial punch-bowls of stimulus, Dalio, chairman of Bridgewater Associates, the world’s largest hedge fund, wrote in a July 6 note. “Our responsibility now is to keep dancing, but closer to the exit and with a sharp eye on the tea leaves.”

Comments from central bankers “clearly and understandably” signaled that stimulus will be tapered, Dalio wrote, ushering in “the end of that nine-year era of continuous pressings down on interest rates and pushing out of money that created the liquidity-fueled moves in the economies and markets.”

The Federal Reserve is debating when in coming months to start shrinking its balance sheet, in addition to continuing its gradual campaign of raising rates.
European Central Bank officials have stopped warning of a potential rate cut, and last month considered removing a pledge to increase bond buying if needed.
The Bank of Japan has significantly scaled back the volume of purchases of government bonds, while maintaining its zero percent target for 10-year yields.
Central banks in smaller economies, including the U.K. and Canada, are also shifting gears toward raising rates or removing stimulus.
Dalio didn’t detail what he sees as the impact for stocks, which have hit record highs around the world this year, or bonds, where government yields remain below historical averages and credit premiums are similarly low. But, he suggested that investors face a riskier period.

It is “the beginning of the late-cycle phase of the business/short-term debt cycle, in which central bankers try to tighten at paces that are exactly right in order to keep growth and inflation neither too hot nor too cold, until they don’t get it right and we have our next downturn,” Dalio wrote.

The hedge fund manager also credited central bankers with engineering “beautiful deleveragings” that left the economy in better shape. Because of balance-sheet repair, he doesn’t foresee a “big debt bubble bursting any time soon.”

“Though we do see an increasingly intensifying ‘Big Squeeze.’”

好正，好似睇AV咁

各位呢兩晚應該可以開心少少，個大市應該繼續彈，直至上一個阻力位。輕鬆吓吧。

利申：如果唔係就會大插過支持位（sp500嚟講就係2400)。you know mother is woman.

我都係睇升呢排

想問下我係ib開左保證金户口，我點樣先可以借美金買股票？

就咁買就得
如果想借歐元1.5%買美仔2.66%平小小息
先要轉沽歐元換美仔………好似係

其實胸奴開咗美股account 未?

差不多，俾一個月我 我先入到錢

諗住開邊間

TD 個thinkorswim 平台真係好好屌

祝你有收獲
記得訓身

訓你個頭，一開始都係5% 玩下 同埋跟canslim 既話 現在都沒得買股票住

不如玩埋債
近來都係搵債買
今晚睇下排唔排到mu隻公司債

二千美元買到？

一千有交易
其實有幾百即係跌低過面值
我諗住買債收息用息買股
股贏又買債無限loops

8 securities有無得買債

hope so.

美國佬 天文測市法

江恩個類

似大師術數果隻多d

大家唔好當真！亂up架咋

put ratio backspread唔係亂up啦掛

咁就過咗半年，又係入貨嘅時候
順便做rebalancing

Amzn

科技股

tsla三百不保了

Amzn 同googl 差距越黎越大

睇$150

mu要停工有乜對家可買

海力士？

Amzn真係好勁 google追唔上，應該唔關之前罰款事掛？會唔會係cloud storage個餅俾amzn搶緊？

再撈TSLA